\begin{aufgabe}{Ein diophantisches Rätsel}
Du besitzt zwei Eimer, die neun bzw. vier Liter fassen. Kannst du aus einem
nahegelegenen Fluss genau fünf Liter abführen? Schaffst du es auch, sechs Liter
zu schöpfen? Welche Wassermengen sind möglich?
\end{aufgabe}
